【你望我望，我等著.... 樓爆 ....你回來】低調置業討論區（275）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

上個 post

【高聲唱盡心中滋味 自己安慰自己】低調置業討論區（274）

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」
最新2019/04/04公佈，中原城市領先指數179.50，按周假升1.18%

lm

LM

D估價升到痴晒線
無啦啦一野升左4點幾%

未update ccl

最新2019/04/12公佈，中原城市領先指數180.16，按周假升0.37%

手快快冇 update 到

低層都560？痴線

貼返幾張

我果個屋苑成交價已經過晒估價
仲仲未update估價

行過返屋企 見到間祥記廣告 同個aa吹2句 560 低層有得睇樓。冇得睇樓就540都有
兆康 正常裝修有得睇樓都490左右 ，有間1樓勁殘裝都440

我會感覺不安

係囉，破晒頂，痴左線

有冇人最近做過鋁窗維修，防水+換零件，啱有cfu上來睇完報價，兩房+客㕔+廚房重做防水，換膠邊/手制，驗窗加報政府，開價$25000

呢個價合理？

Lm

睇邊度，
集氣

其實尋日落完大雨後睇樓都好，睇埋有無漏水

就算佢搞掂買樓後，應該裝修又會嘈一餐，我frd應該又係環保人士，舊野有得用就用，實俾佢條女ban 硬

好貴
我有相熟師父，價錢應該冇咁貴

新手問
HSBC VS Card 有咩咁勁

唔近楓樹街救場個邊ok既
利申： 住左白田三十幾年

pm?

佢父幹價唔同架喎

有搭棚+整出面防水膠

鋁窗新屋就老豆做，舊屋就試過搵驗窗，係香討師兄介紹，做得幾好，價錢都ok. 我試過介紹埋俾老豆個客

好貴

唔明點解咁鍾意金獅? 投資嘅唔講，以用家角度我寧願買雲疊花園，行多幾步，大好多兼平啲

唔覺得金獅花園高質過居屋雲疊花園幾多

利申: 2個屋苑都曾經有朋友住過，上過去

以前金獅來講細d 平d,基本間格都實用，
係大圍來計，就真係最平上車盤。
但而家都真係唔平
上面講個A 座8號單位，我住左十幾年中層，間到3房，景觀都ok,望新田圍同隔田村。
但去到6百幾萬我都真係覺得貴d

只有講係千金難買心頭好喇

睇到6球幾破頂成交我打個突 可能太耐冇睇成交價

音響而家豐儉由人，係地方 好過聽耳筒好多，而且我睇head fi產品過份overpriced喇，都痴線嘅

UHD 4K 宇宙盤+2ch Active Speaker,幾千蚊聽歌兼睇戲

Sony UBP-X700 + Edifier Airpluse A100 6000蚊左右

得，我深圳單位用嘅仲平，raspberry pi 3 + Edifier S880DB , 千七蚊，我覺得勝過3千嘅微型音響

A100 係定位hifi嘅speaker, 四處有得試聽，去高登二樓賣耳機就有間長期開住，聽得吓，慳地方，一對喇叭唔使擴音機、DAC等等，有音源就得

金仔😍

Full pay

成套嘢用咗6年有多

終極目標，買間屋放到座地喇叭

村屋。分層單位就算我嗰間781呎，但個廳都係唔會好大，因為3房半，唯一見個廳好大係栢傲灣4房，好似千呎鬆啲，嗰個廳好大，夠擺

如果屋企hifi成球野，層樓應該至少值3-4千萬先make sense

Wilson Audio Alexia

未破頂唔計

嘩，細三房都直撲六球

咁我套音響都仲有擴展既空間 - 而家只係駛左 5 萬

我套十鬆啲，但都值，用咗咁多年都唔覺得唔滿意

呢輪睇樓嘅多咗好多，今朝11點落會所做gym見到，做完又見到

呢啲就係私同居既分別
無法

星期六日我有時都唔鐘意約太多活動
自己一個人睇下動畫打下機輕鬆下
唔係層樓咁貴做咩

360 呎間三房？

下？ 咩事咁嚴，巴打係自僱？

正常5百尾已經好頂，玩盡兩成首期
過6百 要4成真係有再需要買佢咩

漫步者係好野黎

我放工晚晚都有客係樓下

我而家覺得套機把聲比較沉唔夠清

我好怕線， 垃圾三叔sound bar 一條加sub woofer
房用 harman kardon nova

我都係咁話，寧可係屋企聽音樂睇下書，或者落樓下做陣 gym 或者游下水過一日

常備一兩支，但我唔飲

好酒有升值能力，日本嘅「響」威士忌價格升幅驚人，我儲53度矛台

新都城1期3房戶1050萬易手破頂 (14:33)

文章日期：2019年4月13日

二手樓價續升，將軍澳新都城再錄千萬成交。世紀21物業將軍澳區經理魏仕良表示，上述單位為新都城1期4座高層H室，屬實用698方呎3房戶，向西南望寶康公園及泳池開揚景觀，新近獲外區買家以1050萬元承接，成交價創新都城1期新高，折合實呎15,043元。

魏續指，同類型單位4座高層H室，面積相同及坐向相同，於今年1月以930萬元易手，即單位於短短兩個多月升13%。

據悉，原業主於2010年4月以439.8萬元購入單位，持貨9年，帳面獲利610.2萬元，物業升值1.39倍。

今日去咗睇豫豐花園
540M 362呎
好心急入市，但呢一個月升到痴左線

個人口味偏向single malt

幾年前買左兩支15年余市，當時好似6百左右，今日炒價係6千

但個廳好難搞喎，品字型 好難放傢私
今日都有睇，價錢去到590喇

呢期飲 roku gin

是，本身兩個房用窗台做床，下面做櫃放衫，其實房重有好多位，放多個大衣櫃同書台都重有位剩。另一個房呢就用偏廳位整，但整完個廳就細d, 同無咁光，但都夠用。重要有梗廚明廁，其實d 位好好用

大概係咁
黃色位做櫃收納加放電視
紅色位係梳化
藍色就房分間

升得仲快過樓市

可能真係升左好多，因為我大圍個間都係破左頂，比上年高位估價都多成百萬

VSOP 個d 係咪都會升？
有支係度好多年，但我唔飲酒既

嗰啲唔會好快，升得最快係響同53度飛天矛台，後者3-5年升1倍，舊酒貴

無飲酒真係唔知價，次次去日本玩都有朋友問我有無買酒，次次話無買佢地都話浪費

我都唔飲

但可以炒嘅嘢會留意吓

上年我去台北威士忌展都有見到roku個攤位

roku gin 日本買250左右一支，香港價450-550
其實幾好執

如果唔憂住 純粹投資 買唔買得過？
咁岩抽中2018居屋 諗住買凱樂苑 但得返啲低層細單位 諗緊買唔買好 將來要補地價 又禁售5年 個則又唔實用 但係平 將來甩手淨係放到比上車客 家庭一定唔會考慮380呎！

星期一就揀樓

我想問其實睇樓
如果想議下價，應該係咩時候提出？
係間屋到直接同業主傾？
落左樓叫經紀傾？
因為見你地講一落樓就要講買唔買
睇左幾次樓都係唔係太識呢d

放租自己住個度， 自住就居屋

我堂妹5年前 買左3房，3 百幾萬

我朋友口吻

細兩房去到590？
高層嗎？

我住開村屋，中產都稱唔上啦。。。
上面巴打話放租依家住果到 我諗應該唔會
可能會空左間居屋 但如果投資角度黎講 係咪唔洗諗咩低唔低層 嘈唔嘈果啲 因為都唔會自住 係應該純粹等佢升值？

我覺得6球後之後會升返中價中比半新2房啦
過6球真係唔會買嘉湖

凱樂苑5分鐘行到南昌站
但要補地價先租到

540M 點買

5.4M 呀

疊茵定豫豐？
預豐細兩房5.4好貴
疊茵近期差不多都係呢個價

豫豐早兩個月先四頭，爆升得咁緊要？

歡迎各位樓主 認祖歸英

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

我噚晚 on-line 填係用舊系統，今日輪到女皇填時就變成新系統

綠悠軒2房戶595萬沽 逼近去年高位
文章日期：2019年4月13日 18:18

各區細單位做價持續攀升，美聯物業營業經理姚子峯表示，粉嶺綠悠軒5座高層D室剛易手，屬實用面積456方呎2房戶，為鳳凰樓層，並享開揚景致，成交價595萬元，實呎13,048元。

資料顯示，同類單位7座中層A室，於去年10月以破頂價600萬元易手，即新成交單位的做價已接近重返去年高位。

據悉，新買家為區內租客，見近期樓市熾熱，故轉租為買。而原業主2010年以230萬元購入，持貨9年，轉手帳面獲利365萬元，物業升值2.58倍。

大家點睇灣仔星街

果到D盤

買得起任何一間都要

留名

用過百朗直立同大眼， 好耐用

點解咁肯定380呎無人要

自住啦

嫌棄上車客喎

月尾去埋旅行就搞

今日playlist 冇新channel, 2個都冇變動

據說部份公眾位，十幾廿年前去我朋友屋企，冇事，不過佢賣咗好耐，仲係1手買返嚟

炭巴fatfat

屯門兆康苑低層東南戶467萬易手

祥益地產高級客戶經理古文彬表示，日前屯門居屋兆康苑錄得一宗區內首置客成交個案，原業主於2010年以約136.5萬購入，是次轉手帳面獲利高達330.5萬，單位升值逾2倍易手。

上述所錄成交單位為R座低層3室，實用面積467呎，兩房兩廳，日前獲區內首置客垂青。買家鍾意單位客廳及房間均座向東南擁內園景觀，加上屋苑坐落於公共交通交匯處，四通八達，上述買家有感單位價格符合預算，遂便決定以467萬(自由市場價)購入上址作自住之用，以實用面積計算平均呎價為10000元，屬市場價成交。

政府：新盤招標透明度應與價單睇齊 銷監局向發展商發提醒

新盤招標問題引起政府連日關注，運輸及房屋局轄下的一手住宅物業銷售監管局（銷監局）已透過主動監察，發現有個案的銷售手法及成交資料的透明度不足，可能違反《一手住宅物業銷售條例》，正調查有關個案，並會基於證據嚴格執行《條例》，不排除會作出檢控。

銷監局稱近期發現在某些發展項目的成交紀錄冊內，並沒就交易的支付條款提供足夠資料；於某些個案中準買家要參考其他文件才能得悉有關支付條款的詳情，甚或無法獲取此等資料。亦有個案是在成交紀錄冊內列出賣方提供給買方的所有支付條款的選項，而 沒有列明買方的選擇。

銷監局今日亦一次過發出的《給業界的提醒》和常見問答，指賣方應在成交紀錄冊內列出與買方就購買指明住宅物業所協定的支付條款的細節，包括售價的任何折扣及就該項購買而連帶提供的贈品。

銷監局提醒賣方，買賣雙方簽署臨約或正式買賣合約後，須指定時間內將支付條款記入成交紀錄冊，並列出有關折扣、贈品及財務優惠或利益的詳細資料，並建議賣方載列在成交紀錄冊內的資料應完整齊全， 以免準買家須參考其他文件或資料，才找到相關支付條款的細節。

此次，地監局今日亦向地產代理發出的「致持牌人函件」，提醒所有參與一手住宅物業銷售的持牌人，不論發展商以何種方式銷售其物業，持牌人均須遵循《地產代理條例》及地監局發出的執業通告內的有關指引。地監局特別提醒持牌人，在未取得賣方書面同意前，不得發放任何以招標形式銷售的一手住宅物業推廣資料，包括載有建議之投標價格的資料。

政府重申，會繼續密切留意以招標形式出售的一手住宅物業的銷售情況，並會按需要採取任何可行措施，令以招標發售的透明度與以價單形式公開發售的一手住宅物業看齊。

半契樓不獲銀行按揭

分權共有(Tenancy in Common)指兩位或以上業主按照訂立的業權份額持有物業，例如是兩人各佔一半業權，三人以三、三、四比例又或均等比例分配業權，原則上各業主可自由處理有關業權份額之轉讓，這種方式較多時由兄弟姊妹、親戚、朋友共同持有物業；萬一意見分歧，業主之間亦可對於所持業權份額擁有決定權。若果幾位業主未能達成共識一致同意賣出單位，其中一方卻決定出售自己持有的業權份額，又或其中一位業主以自己的業權份額抵押予財務公司，以獲取貸款，但最終因拖欠還款而遭財務公司拍賣業權份額，這類承接部份業權的交易，市場稱為半契樓或碎契樓買賣。

一般來說，半契樓或碎契樓成交價只能低於市值，折讓幅度可達兩至三成，驟眼看十分著數，但潛在風險卻甚大。半契樓的賣方一般無法提供樓契，由於沒有完整樓契可作抵押，銀行不會願意提供按揭貸款，故此買家基本上需有足夠資金全數支付樓價。那麼轉投財務公司借貸樓款又是否可行？部份財務公司或會承接這類半契樓貸款，但信貸高風險較高的關係，利息約達十厘以上，若買家未能拿掐何時可清還貸款，入市成本相當高。 購買半契樓一般為投資人士，主要是心儀其價格明顯低於市值，但由於買家只有半份樓契又或碎契如三分一或四分一業權，買家需要找得擁有餘下業權的業主並達成共識，方可出售單位，又或商談出租單位的租金分配。

購買半契樓並非獲得全部業權，買家即使買下部份業權亦未有全權處置物業，包括居住權及出租物業等。例如單位已由其他業權人居住，新買家基本上難以取得居住權，過往亦有案例指出原居於單位的業主即使只持有一半業權，另一半業權已轉至新買家，居於單位的業主仍可按意願一直擁有居住權。故此，半契樓的買家若果未能和其他業權人達成處置或出租物業的方案，基本上難施計策，若想出售單位獲利，買家亦需與其他業權人成功協訂出售單位全部業權，方可於市場以市值價放售單位。

撰文： 王美鳳 中原按揭經紀有限公司董事總經理

豫豐362同叠茵隻則有咩分別？

尋日去睇Sealy既床褥，4寸半既都賣成二萬幾蚊。。好貴

第二年已經可以

呢招係咪每兩年就可以做一次轉按加現金回贈？

算平啦

咩係4sale?

平咁多既

同一般係街鋪買有乜分別？除左平左？

去佢地鋪頭買都得啵，佢平好多，會唔會有伏？

原來係咁，去試下先

我見係推薦sealy,tempur好野黎？唔熟床褥
Budget 預一萬蚊內ja

好似美水比港版長d

佢地嘅 size 長度寬度同香港有唔同， 詳情要睇spec.

邊可能呀
連單身200 呎都清

呢d 樓係自住先抵，如果買左就自住，拎原本個間來做投資

咁佢一定唔恨了，380呎咁細

買幾錢？幾大？

算幾好 唔洗點執

如果唔係吹水作故仔
只能奉勸一句：睇餸食飯

上面兩個 堅抵死
睇過樓就知無得慢
我當年睇聯和墟一個盤， 睇完 落返火車站已經電話到話第二組客買左

咁兩公婆買開放式就真係窄窄哋

有時唔明要用嘅諗咁多做乜鬼? 啱心水負擔到咪買，係要諗住買到最平，邊有可能? 講運嘅

17年我住緊呢喥有個業主炒燶股，證券行追孖展，低市價7、80萬賣，10分鐘冇咗，邊喥買得到?

個個都好有自信覺得自己會買到旬盤

左下係慘嘅

唯有再儲吓錢先，等抽白居二

我講呢啲經歷俾我朋友聽
： AA 夾埋做戲托市

張圖幾時架 ？？

貴成咁
成交到先算

住緊呢間當日我老婆叫我上嚟睇，我10分鐘就決定買，傾好價錢即晚落訂，CEO話買貴咗，其實舊年點跌都同買入價差70-80萬，稍好啲市已經上番8球幾，我買入7球唔夠，如果我係要等6球頭嗰間，買唔到

日本佬炒股智慧: 「買入要悠然、賣出要迅速」

香港買賣樓可能相反: 「買入要迅速、賣出要悠然」

似乎係啱用

睇時勢嘅

起碼我係咁，賣我唔急嘅

成交到先算啦
業主們一定獅子開大口
巴打加油

唔知佢地係咪真係收入咁唔穩定
預批呢家野真係靠唔住，特別係升市

尋日同大家講豫豐花園，5.4M冇喇 加價

有無睇埋綠怡居？

我諗係驚估唔足掛

Thanks

岩岩上左鋪頭試，幾正，5尺都係八千幾

金獅一個月升成球，預批有咩用

買唔到慘啲，定係上唔到會撻訂慘啲

加到幾錢

想請教下巴打們意見
長沙灣恒地家壹 1房580-600萬樓下 大約2萬1 一呎 買唔買得過
諗過都叫近地鐵 但附近環境真係麻麻 2年樓花 呎價都偏貴
利申 2個人住

應該560

有巴打話叠茵要590起

反價10萬！區內上車客睇好後市，照追

區內上車客，近番屋企，見後市都會
繼續升，昨即睇即購入位屯門兆康苑D座低層1室，有裝修，實用面積476呎!建築面積550呎，最終業主擔心售後換樓難度，再提價10萬才賣，最終成交價港幣510萬價包地價！實用面積每呎10714元！

業主買入$160600（免補地價）

兆康都正式上返5球

抗跌能力低
最好唔好買佢

個溢價誇張到買到利奧坊一房現樓所以有考慮買利奧算

因為真係偏貴怕上錯車

可能秒經, 有無香港訂造傢俬好介紹?

家匠MF 係唔係唔好?

長沙灣附近都喺呢啲價吧？

咁平

我之前都入左飛抽家壹，你抽到都可以唔揀樓 佢會退番本票俾你 變相賺積分

我就最後轉左買啟岸 相對差唔多呎價 啟岸各方面都好過家壹

炭巴又fatfat

為何H+0.7%仍要轉按？

經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓

近月樓價呈V型反彈，地產代理形容現時的樓市是「賣一單，少一單」，連帶最近我們亦收到不少轉按的查詢。不過仍有不少人認為，自去年香港加息後，轉按似乎沒有什麼著數。其實無論你的按揭計劃是兩年前，還是十年前敍造的，轉按仍然是利多於弊，就讓我們用例子說明：

舉例十二年前置業的徐先生，當時徐先生的按揭計劃非常優惠，全期只需要H+0.7%，上限P-3%，與現時市面上最抵的按揭計劃比較，即H+1.23%，上限P-3%來說，驟眼看似乎現時轉按沒有什麼著數。首先，P即是最優惠利率，而P是浮動的，由於兩者的上限是一樣，因此轉按前後並沒有差別。另一方面，H即是一個月銀行同業拆息，亦稱為HIBOR，十年前H+0.7%比現在H+1.23%的息率的確更低。但話雖如此，以4月10日的HIBOR為2.05%作計算，即使徐先生沒有轉按，實際利率已經是2.375%，與現時按揭計劃的封頂息率相同。更重要的是，現時轉按的現金回贈達到歷史新高，最高可達到2.1%，即假設貸款額500萬元即可獲得10.5萬的現金。除此之外，當年的按揭計劃沒有附設高息存款掛勾戶口，此類戶口的作用是只要存放積蓄於銀行的活期戶口中，即可享有等同按揭貸款利率的利息，上限為貸款額的50%至60%，變相可幫助業主節省最多一半的利息支出。

再舉另一個例子，是兩年前置業的黃先生，當年黃先生選用市面上最抵的按揭計劃，全期為H+1.4%，上限為P-3.1%。對比現時最抵的按揭計劃，雖然H+1.23%比H+1.4%優惠，不過當時的封頂息率卻比現時的低0.1%，這個情況又應否轉按呢？答案是轉按仍有好處。雖然兩年前已有部份銀行設有高息存款掛勾戶口，不過如繼續選用H+1.4%的按揭計劃，HIBOR要回落至0.875%以下才不需以封頂息率供款，相信短期內HIBOR回落至一厘以下水平的機會較微。而同樣地，2.1%的現金回贈足以抵銷多年的利息開支。假設黃先生的貸款額尚餘500萬元，年期尚餘20年，假設全期以封頂息率2.375厘供款，轉按後全期利息開支增加了$57,891，不過現金回贈卻達到10.5萬元，即扣除全期利息開支後，仍賺$47,109。

因此，可見轉按的最大誘因是豐厚的現金回贈。而大部份銀行按揭計劃的罰息期為兩年，業主可把握機會，每兩年便可轉按一次。最後，轉按還有一個好處，就是可更改其按揭計劃，例如加按套現、減少貸款額、變更按揭年期、甚至是除名等，令業主更靈活自主進行財務管理。

撰文： 劉圓圓 經絡按揭轉介首席副總裁

4叔樓就

4叔股票

你留個tg

金獅最大好處係平 但3百呎多d 賣成625萬
真係唔明仲有咩好處

賭沙中線掛， 但金獅唔近沙中線

【樓市熾熱】第一城兩房呎價破2萬 逼去年高峰價 (16:22)

文章日期：2019年4月14日

二手交投氣氛正面，沙田第一城再有兩房戶呎價突破2萬元，並逼近去年高位。中原分區營業經理侯惠良表示，沙田第一城44座高層B室，實用面積284方呎（建築面積395方呎），屬兩房間隔，以590萬元易手，實呎20775元（建呎14937元），屬同類單位今年新高價。翻查紀錄，同類單位去年7月曾以598萬元售出、實呎21056元，屬屋苑呎價歷來高位，現上述單位成交呎價僅較高位低1.3%。原業主2014年以363萬元購入，持貨5年，帳面獲利227萬元或約62.5%。

新都城破千都合理
起碼叫地鐵上蓋 交通方便 有幾個商場
又係藍籌屋苑 仲有係700呎大3房

唔係4sale咩？咩係別buy4?

google 啦 bidbuy xxxx

【識買梗係買二手】旺中帶靜 尖沙咀兩房叫608萬

想到尖沙咀，第一時間會聯想到那是購物娛樂區，若說住宅，相信很多人一時也想不到可以在那裡。尖沙咀其中一個最多住宅供應的地方是山林道，雖然樓下食肆較多，但人流集中在周末，閒日深得旺中帶靜的好處。而且尖沙咀物業一般樓齡較大，好處是普遍樓價較低。
今次介紹物業瓊林閣位於山林道，位處聖安德烈教堂和天文台背面。放盤單位位於大廈高層C室，面積342呎，兩房一廳間隔，代理指有企理裝修。以叫價608萬元計，呎價約1.8萬元。物業落成於1975年，目前樓齡44年。物業樓高14層，每層八伙，住宅由3樓起，地下至二樓為商用，主要為食肆。
交通方面，步行至佐敦港鐵站入口大概5分鐘，若步行至尖沙咀站，也只是約8分鐘。巴士方面，彌敦道有不少巴士前往九龍和新界各區，另外亦可由柯士甸道步行至紅隧口，約10分鐘路程，由該處去乘搭各過海線路。物業鄰近大量食肆、娛樂場所和商場，同時鄰近九龍公園，康體設施一應俱全；若需講買生鮮食品，最近可前往金巴利街的街市。

放盤資料：按此

其他更多筍盤：按此

除左舊樓外真係無撚敵

【笑到最後】交租等樓價跌 會很難捱（高明）

另外一間, 叫
別buy4你.

上車盤大爆發！嘉湖兩房賣585萬 較舊紀錄僅差4萬
04月14日(日)
嘉湖山莊

上車屋苑交投大爆發，樓價步步逼近去年高峰，天水圍嘉湖山莊呎價再升穿1.3萬港元。中原文家輝表示，賞湖居4座中層E室，實用面積448方呎，兩房間隔，剛售585萬元，呎價13,058元，呎價創項目今年新高。

據了解，該屋苑兩房單位去年最高做價近589萬元，現時與高位距離僅約4萬元。

冇USB輸入，要用AirPlay

上車屋苑交投大爆發，樓價步步逼近去年高峰，天水圍嘉湖山莊呎價再升穿1.3萬港元。中原文家輝表示，賞湖居4座中層E室，實用面積448方呎，兩房間隔，剛售585萬元，呎價13,058元，呎價創項目今年新高。

據了解，該屋苑兩房單位去年最高做價近589萬元，現時與高位距離僅約4萬元。

Mrs. Lam

升市有神隊友，跌市有豬隊友

佢後面有USB供電，可以買個AudioCast/ChromeCast Audio 拎電，輸出去同軸/RSA 就任何裝置都可以用到

我有朋友喺佢嘅片出現過

唔需要，佢冇權，要證據佢去搵，唔回水報警

裝修按金管理處收，係一旦裝修佬撞爛公共嘢，有建築廢料唔清之類，作為扣除費用手段，佢只係主席，裝修私人地方點整使乜理佢? 使唔使比張則佢批? 差佬落charge都係搵證據，唔係拉個人話佢犯法叫佢證明自己清白

屋宇署都要影相潛建邊個單位再出信業主

佢敢叫管理處扣錢報警，話懷疑有人侵吞款項，另外就係私人出律師信，一千幾百蚊

投資買乜q未補居屋
Btw 幫p 絲講句，呃福利呃居屋死全家

未續bno幫推準備續

佢根本冇權咁做，就算違規係BD執法，全部通過程序，裝修按金唔係咁用，大聲屌佢，唔回報警兼律師信管理處，睇佢根據大廈邊條公契要業主顯示屋內裝修比佢睇

我邊有咁狠毒不過仆街仔就真嘅

【二手成交】寶盈花園半月內2度破頂 綠表客730萬爭贏3房戶創歷史紀錄
49分鐘前
即時財經

將軍澳寶盈花園獲富貴綠表客高價入市

樓市不單扭轉淡市頹勢，各區並且出現破頂成交! 除私人屋苑外，連帶居屋亦頻頻破頂。將軍澳居屋寶盈花園，單是4月內，已兩度連環破頂，紀錄破完再破。最新紀錄是一個實用面積591方呎單位，獲2個綠表客出價洽購，結果由價高者以高達730萬元入市，破盡該屋苑綠表銀碼新紀錄。

香港置業劉浩勸表示，寶盈花園2座高層A室，實用面積591方呎，獲2名綠表準買家出價有意購入，其中一名出價720萬元，另一準買家追多10萬元以730萬元爭贏單位，呎價12,352元，刷新綠表新紀錄。上周初，該屋苑4座高層D室，實用面積591方呎，已獲綠表客以685萬元高價購入，當時已打破綠表銀碼新紀錄，豈料相隔一周，紀錄再度被打破，一周賣貴45萬元。

佢呃福利想買未補居屋黎投資，咪嫌細囉

你由得佢算啦

買冇完整產權嘅資助房屋投資，錯到離譜，唔租得出去，等夠鐘賣居二市場，唔能夠加按抵押比銀行套錢，幾年冇產出，單邊搏升，還不如買reits投資好過

難怪咁難上樓。個個人都咁自私

幾抵玩。 係舊左少少 景色一流

呢段片?

你對下手買家好好，佢而家都fatfat

有無人熟未補居屋可以幫到呢位巴打？

綠表唔係有政府擔保做到9成半咩？
何況佢做7成?

我幫你講埋你唔敢講果句啦得未

係

我代pc咬你

【港樓悲歌】大型屋苑出現「分間房」 數十呎月租萬元 (07:00)

【東網專訊】香港樓價愈升愈癲，加上租金升勢亦驚人，市場上分間房間情況更趨熾熱，由以往只出現在單幢樓或唐樓，蔓延至多個大型屋苑。消息人士指，樓齡較新的大圍名城，現時至少100個單位有同類租盤，部分屯門細價屋苑亦有間房出租，租值較改裝前高逾1倍，回報率逾5.4厘。

出現間房熱潮的名城，屋苑原則間隔全屬三房或以上大單位為主。區內代理稱，該屋苑鄰近港鐵大圍站，加上位置在多家鐵路沿線大學中間，每年暑假前夕，內地學生租樓需求強勁。他透露，自早前傳出該項目有單位改作多個房間出租後，不少業主及投資者爭相倣效改間單位，以增加租值及回報率。

他又稱，以實用面積785方呎單位為例，原則三房連套房間隔，市值月租約2.8萬元。分間後，大廳可多間兩個房間，同時設有窗戶，令租值更高。當中面積約60方呎的房間，月租約6,000元。而面積最大套房，連獨立廁所，面積逾90方呎，月租達1萬元，呎租逾100元。若5個房間全數租出，估計月租可合共近4萬元，租值升逾40%，回報率亦由2.4厘升至3.4厘。

事實上，近月就連屯門傳統大型屋苑，都開始出現同類情況。記者直擊該盤一個實用面積419方呎兩房單位，現已分間為5個房間。單位除了保留兩個原則「梗房」外，大廳亦分間兩個房間，現已租出其中一間，而原先廚房亦改作一個房間。房間面積約40至60方呎，當中面積約40多方呎的「無窗」房間，月租叫價3,900元，最大房間開價5,000元，呎租約83元。

該批房間都提供雪櫃、電視、冷氣、床及工作枱等基本家電，但需共用廁所及浴室。據了解，若所有房間同時租出，料月租收入達2.26萬元。然而，同類單位市值月租僅約1.1萬元。

至於新界北區的粉嶺，市場人士表示，區內上車屋苑粉嶺名都，亦至少有3個同類間房出租單位。包括有4座低層實用面積399方呎單位，原則兩房改間三房，去年中以每月5,200至6,200元租出，總月租收入1.69萬元，較現時單位市值月租1.25萬元高出約35%，若以該類單位目前樓價計，回報達3.8厘。而同區碧湖花園實用面積400方呎單位，業主亦將客飯廳轉為房間，連同原則兩個房間，3個房間每個月租約5,000元，總租金收入約1.5萬元。

此外，市區藍籌屋苑黃埔花園亦有同類盤源，一個實用面積逾900方呎大單位，分間6個房間出租，去年曾於網上放租，當時總月租達4.78萬元，以目前樓價計，回報達3.4厘，若以中價樓而言，亦屬理想。

對於該類物業出租成風，普縉企業發展部總監(估值及物業管理)張聖典認為，住宅單位分間房間，若不涉及改動結構牆等，可視作小型工程，只需向屋宇署申報，不用取得許可。不過，改動時要留意房門，不可向外推出走廊範圍，以及居住人數限制等。但他亦指，不可一概而論，如容納人數等，可以全幢物業計算，故難以就個別個案，評論是否涉及違規情況。最好還是向專業人士查詢。
－－－－－－

按祥益計，升3成

理論上，正苦只擔保25年
Btw好似有部份銀行會做佢呢d case, 問多幾間

好似話恆生做居屋最積極，都搞唔掂可能要揾安葬兄弟一類財仔？

隨時4厘起跳

應該唔止啦

瓊琳閣之前有萬四鈫成交量，計埋而家個市萬六鈫呎已盡
萬八一呎以為係喺德興 德成街果幾幢

即係木 ， 我屋企就係咁

開放式到三房都係組件形式，
每種再有兩至三個細款俾建築師揀，
所以起出黎嘅單位內部棟棟都差唔多，
只係公用地方依據個地盤而有唔同，
先會有所謂Y型 L型 T 型咁。

用緊A8F

【又見千萬】第一城3房售1220萬 21年升值1.5倍
文章日期：2019年4月15日 14:30 Share
圖1之1
二手成交暢旺，沙田第一城本月暫錄約21宗成交。

中原區域營業董事黎宗文表示，沙田第一城新近錄14座中層B室易手，屬實用面積819方呎、3房連套房間隔，議價後以1220萬元易手，實呎14896元，新買家為用家，購入自住。黎表示，原業主早於1998年以485萬元購入單位，持貨21年，帳面賺735萬元離場，單位升值逾1.5倍。

馬路如虎口巴，有d問題想問你，你有無tg?

咁無事了

**

前排放租盤，俾個aa叫我簽獨家
上網睇原來係伏，依家同左佢講取消
有冇巴打知道取消獨家代理要簽咩？

點會簽獨家，佢比咩著數你

其實冇咩著數，只係一來就同佢講減佣，佢都肯
岩岩whatsapp左佢，佢好爽快就話返公司幫我搞
照舊寄俾我，再回信俾佢取消返個獨家就可以

想問問，取消獨家需要簽咩？

佢話寄一份取消俾我，再寄一份正常既俾我
咁樣應該岩？

嘩屌 x穎怡做咩變左係條仔黎

7巴末日

當年睇
一個星期6有得睇 睇完aa問業主話已經租左出去
一個星期5睇完話度度佢第日話賣左
一個仲on9 又係星期5睇 睇完aa問業主話 吓 早兩日賣左約都簽埋啦

已經比花仔的左入房了

出左十秒

今個禮拜係大災難
講股又冇劉雅文 又係果條仔

唔洗 ，因為我仲有租客住緊
不過取消佢都好順灘

希望鞠穎怡只係放假啦

鞠穎怡離左職了,樓市點睇都俾梁永祥接左手做主持

轉左去邊度做

俾人扣返得一滴血

點解你會知

主播IG?

比晒大訂 而家等成交
個業主早幾個月將間屋三按按左出去 還唔到錢所以賣樓
我而家有d擔心有咩差遲成交咁

三按...

大灣瑩大肚就生得

下，大左肚？坐係度唔覺

點解叫大灣既？

想問下 如果去歐洲影婚相 順便去埋旅行
通常你地會去玩幾多日?

一個月差不多啦

點解叫大灣既？[/quote]
之前主持住在大灣區，成個大媽look

咁多?

海柏匯1房588萬易手 3年升價47.4%
私樓成交
14:40 2019/04/15

香港置業西九龍形品星寓分行高級聯席董事張仲賢表示，該行剛促成一宗海柏匯1房戶買賣成交，單位SSD三年期滿後不久獲外區客以約588萬元入市，實用呎價約21,304 元。

售出單位為海柏匯中層F室，向西望海景，1房間隔，實用面積約276平方呎。張仲賢稱，單位以602萬元放盤3個月後獲外區客接洽，議價後減價14萬元，以約588萬元成交，實用呎價約21,304元。據了解，買家為首置客，心儀單位望海景，睇樓2次即拍板入市。

原業主於2016年1月以約399萬元購入上述單位，是次轉售帳面賺約189萬元，物業升值約47.4%。

邊度黎

300 呎都無，真係好貴

咁撚賤

簽臨約果陣已經睇到晒 問過律師佢話睇返文件「應該」冇咩問題

睇清楚齊唔齊契

高士台複式特色戶8600萬沽 原業主蝕近千四萬 (12:47)

【東網專訊】中原豪宅STATELYHOME西半山資深分區營業經理簡英譓透露，錄得高士台1座複式連天台及平台特色戶成交，單位實用面積2,235方呎，四房四套間隔，附有特大平台及天台，望璀璨城市景，以8,600萬港元易主，折合實用呎價38,479元。

原業主於2014年8月以9,975萬元買入單位，持貨近5年，現轉售帳面蝕1,375萬元，單位貶值13.8%。

如果你比到8萬佢，佢就會要你再加多8萬

巴打想買果度本身幾錢左右？
我都試過比人反過幾次

無知一問,師傅山係唔係現祟山啊

唔係

綠置居聽日揀 2房得翻1,2樓 要唔要好？ 定去抽居屋2019 仲要聽日輪到我未必有得揀

買唔買得起同質素私樓？

屋企人已經有

我綠長 而且居屋包借 公屋我同我老豆名 如果到時老豆掛左 公屋要轉細 到時綠單根本買唔到d咩 加陣d居屋綠長都好難抽 根本冇咩優勢 最怕等抽到靚單位個陣 今年如果買左 到時都供完了

等得變我名個陣 25年後都供完多一間了

咁既然都係要個地方住
咪買囉
買左free 返個公屋額俾有需要人
1,2 樓
你自住O既怕咩？又唔係投資

牙骹準備就緒

如果博一博今年居屋呢

無人會答到你好唔好運
自己決定
條路自己揀
抽到早就恭喜你
仆左街O既唔好喊

答到你我地就唔使上連登啦

巴打而家綠長要頭幾多個number先有兩房底以上樓揀？

等埋2019囉

今日好似揀到ge892 2房得翻33個 如果冇睇錯

2019如果唔中 之後就好難了 綠置居冇兩房 居屋每年數量少一半 地點又唔靚 真係All in or nothing

咁你自己決定啦

雞肋

呢個問題就好似而家三萬點，仲入唔入股市好

股都有得話月供進可攻退可守 樓就幾乎all in了

多謝你推上黎
感激各路英雄教路

怕就唔好買
買就唔好怕
完

係覺得買左有小小唔抵 豬骨頭黎
唔買又怕以後冇得買

我諗打溫情牌就緊係當住業主面傾

不過我睇十幾次樓得三次係見到業主
次次都係落返地產舖先傾價

從來都係咁架啦
買左又怕之後跌
唔買又怕之後升

呢個似買六合彩中3獎
3獎你拎完獎以後冇得再買六合彩
但你唔拎完獎以後可以繼續買 有機會中頭 2獎

[member]慎入

港有錢人平均揸3層樓
東方日報
東方日報
東方日報 OrientalDaily2019年4月17日 GMT+8 上午5:45

u

香港樓價高企，千萬富翁人數水漲船高，去年突破五十萬人，創下紀錄新高。花旗銀行公布調查報告，指千萬富翁平均持有逾三個物業，而資產組合中，以物業為主的固定資產比重平均達75%，相較一二年時僅為68%，錄得明顯升幅。

花旗銀行於去年底及今年初，訪問4,192名年齡21至79歲的香港居民，推算擁1,000萬元或以上淨資產達51.1萬人，其中6.9萬人的流動資產逾1,000萬元，而所謂淨資產，即已扣除按揭貸款及負債後的資產淨值，而股票、債券、基金、現金和存款等則屬流動資產。

物業佔資產近七成半

花旗銀行香港區總經理林智剛料隨着經濟穩步增長，千萬富豪人數會續升。

報告又指出，每名香港千萬富翁持平均有1.9個本地物業、0.6個內地物業及0.7個海外物業。在資產配置中，物業佔比亦最高，達73%；現金及存款以14%排行第二；而股票佔比僅得7%。逾兩成受訪者過去五年曾在港購置物業，不過近五成半人作投資之用，用作自住的僅得四成半。

睇淡港樓 寧海外置業

香港樓市持續回暖，惟多數受訪富翁睇淡未來一年的樓市表現。認為期內樓價會下跌的比例達56%，相較一七年大增逾兩成。調查又指，近五成人認為現時非入市時機，目前對購買物業不感興趣。但林智剛認為，香港樓價首季已止跌回升，並預計第二至四季將有一成升幅，全年計則漲5%。

至於置業選擇方面，中港樓價高企下，資金傾向於海外尋找置業機會。有興趣購入海外物業的受訪人數達兩成，較有意買入香港或內地物業高出一倍。

33%女富翁為家庭主婦

於受訪的千萬富翁中，男性佔比為54%，稍高於女性。而男女富翁的平均歲數差異不大，分別為60歲及58歲。無論男女，最多人任職行政人員，其他則為專業人士、公司老闆及白領。值得留意的是，有33%的女性千萬富翁是家庭主婦，女富翁的單身比例則為21%，反觀男性千萬富翁中，單身比例只有7%。

【買樓前 要問真 唔怕撻訂最安心】低調置業討論區（276）

開定先

抽到太平洋都乾